點解人生可以咁攰

佢就好似一個火山咁
我無動於衷咁望著深邃嘅火山口

冇義意架，純粹得過且過、苦中作樂

真係.....苦中作樂 勉強生存完全係自殘行為

人生就係不斷在痛苦中找尋意義，
利申:未穩到

呢個情況就好似生存係一堆屎中揾一朵鮮花咁
係咪真係會揾到呢.....

痛苦已經快要折磨死人 仲要尋找意義好似會更加辛苦

所以我唔想有下一代

我都唔會想生仔 費時累咗佢 要佢感受生存呢個世界嘅痛苦

或者咁講，人生如遊戲
你打機有時會玩恐怖game,玩sad ending game
過程中你可能覺得好驚，好傷心，但你都會想繼續玩落去，因為一黎你想睇個結局係點，二黎就算過程好辛苦，你始終都有喺呢個遊戲入面得到唔同層面嘅fun，所以你先繼續

我覺得有時唔一定下下都要好開心，成世都開心嘅人生，可能係最無聊嘅人生

搵d野忙下，唔好諗咁多

如果人生係一個game,如果有得s/l就好

可能我係連打機遇到難題就會好想放棄嘅一舊垃圾 所以會對巴打你嘅睇法有啲保留 又或者講話 我體會唔到

不過我都贊同人生係無須每時每刻都開心
但至少起碼唔係覺得痛苦同厭世
我真係阻止唔到自己暫停呢種諗法 唔係我唔想
每一日都係咁 真係過到我就嚟癲 唔知可以捱到幾耐

你個名

其實有好多assignment要忙 但都係停唔到呢種諗法

啊啊啊啊啊
我好似咩都無咁 朋友都沒個

有同感 有時都諗唔明生存既意義既咩 當每一刻都覺得痛苦 亦唔知呢種痛苦要/會幾時先完結 真係有諗過係咪結束會更好

寫得幾精準

做豬最開心 夠自私 唔好諗野 一諗就overthink
唔好理人感受 淨係做對自己生活有利嘅事
做運動 去跑步游水 跑/游到想斷氣

游水仲好，你喺大池裏面游咗10個laps，就快冇氣，啱啱係池中心 一停就浸親，你只可以望住對面池邊不停游，腦裏面容不下其他諗法。呢個時候你問自己，你為咗咩而游落去， 捱過咗呢段路，你上水休息，實現你第一件浮起嘅想法。

無返學/返工？

朋友講質唔講量架嘛 多未必等於好
而且 我都可以做你嘅朋友呀

對人生已經生無可戀 真係好攰 好想長久地休息落去 咁痛苦為乜
但又唔捨得留低身邊嘅人令佢哋傷心 所以呢種諗法更加折磨自己 每日都不斷循環

咁講法 游水都好似幾好咁 但我唔識游 但好想感受下巴打你所形容嘅感覺
等我遲啲心情好返啲嘅時候跳返步先

不過人存在係呢個世上 真係好難淨係做對自己有利嘅事情 而唔諗其他人嘅感受 除非一直都自己一個宅係屋企生活
畢竟 呢個世界上 做乜都有其他人...

做未瞓？
我都好想走曬啲堂 但無勇氣

瞓唔到覺好大獲架喎 有無考慮睇醫生？

「突發」有手足失蹤

幫幫忙推推post，有手足失蹤

呢句真係好心酸

唉

沉重的嘆息 苟存

深同感受
最大獲係想quit game唔似熄機咁易

呢句說話精而準
但如果自私啲咁諗 其寶真係可以直接熄機
但熄完機之後要身邊嘅人執手尾

打錯 係其實 唔係其寶

最主要係想quit game會好撚痛咁死
打機㩒個制搞掂

btw我地呢啲低下階層 加油吧

sad but true

撐到而家係因為冇勇氣跳落去

唔好跳呀會後悔架

黑警毅進狗，全家不得好死落地獄返大灣

唔夠膽住
仲有一個需要我既人陪住我
佢應該係我人生最後一條稻草

你當人朋友 人地未必咁諗
約唔到人去吃野去玩

希望佢可以陪你好耐好耐 耐到你唔會再有跳呢個念頭

會唔會係太忙咋？而唔係唔想同你出

做人真係好無目標

攰你老母咩 呢個時勢
依家家國有難，做多d 野幫助國家，
你就唔攰家啦

冇加,搵唔搵得到都係要不斷去行動去試.

痛苦都有佢存在GE意義, 我自己係咁認為

人生本來已經係痛苦, 生活係香港更加係.....
點會想有下一代

不能同意更多,
自己都未搞得店自己

你重他人感受仲多過自己，其實你為咩而活，定係你想係父母(?)面前飾演乖仔，等佢地讚你，如果佢地著緊你應該察覺到你有問題。所以你上黎傾一係你冇同佢地傾，一係佢地唔著緊你。

太重他人看法最後害到自己。例如獅子係肉食，生存就要食動物，係必要之惡又維持生態平衡。所以你要接受存在就會有野受傷/唔開心，咁樣並唔係自私只係為自己而活。

勁同意
想死又冇膽
仲要屋企人要養
唯有等佢哋百年歸老
冇晒負擔先

開始諗幾時死

唔覺得開心
咁有冇唔開心，有咩野係唔開心

尤其係活喺資本主義制度底下,喺商人眼中我哋係工具嚟.

好SAD:(

但嘗試要付出好多既成本 同埋已經好攰了 無乜動力同心情去嘗試咁多

沒事 習慣左就得架啦
慣左就唔會咁痛架啦

係加，我當初走去試做保險，4個月就收皮，積蓄由10皮跌到去2萬先捨得走
唯有以後小心d選擇

同意
做咗廿幾年人
苦多過甘
好似為咗討好人地而活咁
所以我開始改變心態
做人要自私啲
唔好吓吓理人點諗
做人應該要以"令自己開心"為首要目標
做每件事都係
(當然唔係指傷天害理、殺人放火呢啲)
咁樣日子會易過好多

屌 頭兩句 中撚晒
其實係成段野都中撚晒 屌

不過都係要努力捱世界 加油

其實人生根本無意義 完

屌 啱

攬 睇到都覺得辛苦

我都好撚多assignment

我明

係 我好朋友都成日咁同我講
做人真係最緊要開心

雖然人總有一死
但至少唔好令自己在世既時候難過啊我覺得
開心又係咁過 唔開心又係咁過
咁點解唔開開心心咁過？

聽過有句話好深刻
每天死掉一點，你才可以活下去

當你每日就過到好似一個奴隸咁,你叫我可以點樣開心咁過！

咁灰

如果你覺得無聊又想揾人傾下計既話 都可以揾下我架 我都會好樂意聽你分享 唔好厭我覆得慢就得

中下伏雖然自己會蝕抵 但諗諗吓其實都賺咗 只係賺返落下一次既經驗到
不過涉及金錢真係要小心啲啦

嘩我屌 你句紅字仲中喎絲打
完全係真理 中到不能夠再中

搬出去會唔會好啲

但事實上係即使無意義都好 時間都會繼續流逝 生活都係依舊咁過
想end game都唔係話咁易

屌心酸啊呢句 絲打你讀咩科
一齊加油努力做好assignment啦唯有

呢句說話 好似聽得明 又好似聽唔明咁
聽完好想嘆返口氣

無呢個經濟能力
同埋我依加某程度上都算自己一個人住
屋企人好少係屋企

其實如果將「現實世界」理解為「地獄」
就會明 點解會過得咁辛苦 ...

係人類一廂情願以為「現實世界」係「現實世界」

大家其實都係「坐緊監」, 點解個天要畀你舒服咁過 ?

同人相處得好攰
如果可以黎多次我唔會想遇見返我依家圈子啲人

以為我自己開，，post

唔知翻工有咩意義
翻完工之後得翻幾個鐘私人時間
要一直loop到60歲都幾恐怖下

地球監獄論就係咁解釋..

當一個教訓 吸收下經驗吧
下次若果不幸地再次遇見類似個啲人既話 就會知道咩人應該保持咩距離架啦

不過我都好認同 同人相處好攰 呢句句子呢個事實
所以其實自己一個真係好開心 會好好享受自己一個既時光 無人能夠入到黎我嘅世界

之前得閒會自己去海邊坐 好舒服嗰種感覺
有時侯獨處係會好好多
不過都希望你搵到一個明白自己嘅人
有時啲嘢自己死啃唔到㗎！

搵野做啦，專注下，搵下目標

唯有忙裏偷閑吧
不過我都明白理解放左工之後真係好攰 完全唔想再做其他嘢
梳洗完可能玩一陣手機再瞓幾粒鐘又要起身返工 人生就好似碌碌無為 等死咁

即使咁攰都好 嘗試學下啲新嘢？！
感覺上人生好似會無咁枯燥乏味 多返啲意義咁

我以前都會得閒無野做去海邊坐！個種感覺真係好自癒 好似望完海會輕鬆咗啲咁

承你貴言 我都好希望可以揾個明白自己嘅人
但人能夠明白另一個人就已經好難...

已經有好多assignment等緊我做 但都好似打起唔到精神

我都係 不過我有d assignment 會愈做愈起勁(語文科除外)，你唔會咩

每日排到滿滿 私人活動 公眾活動 人吔覺得我生活精彩好努力 但好攰 做每一件事都享受唔到 同機械人一樣 返到屋企終於唔洗笑笑口對住人 可以黑面果下係最放鬆 諗起第二日要重覆 真係好攰

我果科係讀社工同心理學既野

一齊努力 我今日有兩個deadline

喊下會好啲 真
我前兩三日爆喊之後就有返晒動力做野

要戴咁多面具真係好累

絲打有咩煩惱？

如果長期失眠其實好嚴重
有機係抑鬱症

同路人 日日得返工放工
對所有野無熱情
放工放假淨係想留係屋企咩都唔諗 咩都唔做
每日都好痛苦

hi

穩d新野學下？

我試過有一排日日幻想緊唔同嘅意外發生係自己身上
高空擲物擲死
比車撞死
lift墜
比痴線佬用刀刺死
有時真係會比自己黑暗個面嚇親

學習緊點樣找尋快樂

唔知你有無睇過活著，個主角都唔知自己為咩生存，其實生存就只係為咗生存，你唔俾意義自己嘅生命，咁生存就只係食飯，呼吸，痾，瞓，等死。你嘅生命嘅意義，就只可以由你去定義。就算生你出嚟嘅人都唔應該左右你嘅人生。對我嚟講人生在世，出生係無意義，但生命嘅主人可以為佢嘅生命定義。

我覺得樓主，你可能係起呢個環境下覺得好多束縛，過得唔開心，得唔到自己想要嘅嘢，甚至唔知自己想要咩。我會建議你散下心，放鬆下，抛低自己嘅包袱，再諗下自己想要咩。出世你無得選擇，但你可以選擇快樂。我明白嗰種感覺，日日好似等死咁，點都唔開心，最後我決定放棄一切，離開自己熟悉嘅地方，重新生活，唔算得話好開心，但心入面嘅擔子輕咗好多。

同我諗法一樣人生很可怕 做人好灰機

有呀 但學左一個月到就再無興趣
未搵到人生既passion

唔係 仲有工作上既煩惱 生活壓力

有睇過
印象最深刻係到最後淨返主角都隻老牛
主角仲要將隻牛改同佢一樣既名
然後佢放低十元係枕頭底 死慳爛慳都唔用
因為佢係留返來比佢死左之後幫手埋葬佢嘅人
好心酸

me 2
個個同學都開始穩定，自己仲浮浮沉沉

巴打 做邊行？如果唔方便講 介唔介意留個tg傾下

kenny0809
做緊銀行，不過知道自己唔會長做

我都覺 讀書又讀到好高壓 香港嘅事又搞到好壓抑 日子好難過

系你老母

大頭蝦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

你今生既修為就係要搵番個意義出黎

真係好攰

我個科本身都有呢2個major揀 但最後都無揀到 揀咗其他
我已經完成咗今日個份deadline 繼續努力呀你

咁你讀咩科架

我搞掂晒啦今個禮拜果啲
然而下個禮拜有份千五字

我會繼續努力 謝謝你

想喊個時喊唔出 唔想喊個時又眼濕濕
其實喊都好難

我明
其實我前兩三日都係因為忍撚左好耐 先忍唔住要爆

之前有食過藥 但食完真係好唔舒服 之後停咗藥

hello如果我地唔係喺呢啲post相識有幾好

我都有諗過 不過如果因為意外重傷但又死唔去嘅話 成件事仲可悲

我都有食過藥 但又無咩唔舒服喎
你有咩唔舒服啊

啱
跟住又要俾一大筆醫藥費

確係無咩意義 失去總比得到更多

根本就無意義
人總有一日會死既

雖然我好中意我身邊既朋友 佢地都對我好好
但其實某程度上我更喜歡自己一個 可以唔洗再戴面具 可以完完全全咁做返自己 完全唔洗理人感受
但可惜現實係人類就係群居動物

巴打你覺得點先為之快樂？我一直都諗咗好耐 但都揾唔到一個理想答案
即使俾我咁好彩揾到都好 如果係曇花一現嘅快樂嘅話 我倒不如唔要
當你曾經擁有過快樂 然後失去 會比你從來都無擁有過嚟得更傷心更絕望更痛苦

重新生活真係要好大勇氣 我好想咁樣 但行唔出第一步
我仲讀緊書 雖然有返工 但都唔多儲蓄 連最基本養自己嘅經濟能力都無嘅時候 一切又談何容易呢

好似一切都睇唔到出口 無曬希望咁 真係好痛苦 除咗痛苦我都唔知有咩好講

不了好想投降

嘩我屌乜咁啱 我下個禮拜都有份千五
再下下個禮拜都有
真係除左屌之外我都唔知有咩好講
唯有一齊加油努力啦